#Онлайн чат<br>
##*Описание*
___
Онлайн чат это веб-приложение,
предоставляющие возможность общения между участниками в реальном времени.
Приложение предполагает свободный доступ всем желающим после регистрации.
Коммуникации ведутся с помощью текста, который участники вводят в 
специальное поле. В окне просмотра появляются все сообщения. 
В боковой панели слева отображаются участники.<br>
___
##*Запуск приложения и вход в чат*
___
###Компиляция и сборка проекта
Перед запуском приложения необходимо скомпилировать и произвести сборку
кода проекта. Перед указанными действиями необходимо выполнить:
* скачать архив с проектом и распаковать его в отдельно созданную папку.
* произвести установку фреймворка для автоматизации сборки проектов
Maven (если он не установлен);
* открыть командную строку из папки с проекта;
* в командную строку ввести команду `mvn clean package`;

###Запуск

Для запуска приложения из командной строки необходимо выполнить:
* взять файл .jar из папки `/target` и файл с базой данных из *chat_database.sqlite*
  и скопировать их в отдельную созданную папку;
* открыть командную строку из созданной папки;
* ввести команду `java -jar ./online_chat-0.0.1-SNAPSHOT.jar`;
* в поле URL Вашего браузера необходимо
  ввести хост и номер порта: `http//localhost:8080/`

###Вход и работа

Для «новичка» предлагается выполнить стандартный алгоритм:
- Выбрать номер комнаты
- Нажать кнопку «регистрация»;
- Ознакомиться и согласиться с правила чата;
- Заполнить обязательные поля – имя, никнейм и пароль с подтверждением.


Для зарегистрированного пользователя необходимо авторизоваться, введя логин и пароль.<br>

Для администратора чата также необходимо ввести логин и пароль. Логин и пароль
по умолчанию используется *login = admin и password = admin*. Указанные данные
возможно изменить в файле настроек *application.properties*.
---
##*Функциональность*
___
В настоящем проекте реализована следующая функциональность:
* Регистрация нового пользователя
* Запрет регистрации с одинаковыми логинами
* Авторизация пользователя
* Запрет одновременной авторизации одного пользователя с 
нескольких устройств;
* Отправление сообщений в общий чат
* Хранение истории сообщений
* Отображение последних 5 сообщений чата
* Оповещение о входе и выходе пользователей
---
##*Тонкая настройка приложения*
___
Для тонкой настройки приложения в проекте имеется файл application.properties,
в котором можно настроить следующие параметры:
* максимальное число отображаемых последних сообщений чата при входе пользователя;
* количество кэшируемых сообщений;
* учетные данные для администраторов.
___
##*База данных*
___
В проекте подключена база данных SQLite, в которой хранятся таблицы со
следующей информацией:
* учетные данные пользователей;
* заблокированные пользователи;
* история сообщений.
___
##*Тесты*
___
В проекте реализованы Unit тесты по всему коду. Это позволяет достаточно быстро 
проверить, не привело ли очередное изменение кода к регрессии, то есть 
к появлению ошибок в уже оттестированных местах программы, а также 
облегчает обнаружение и устранение таких ошибок.<br>

Для запуска тестов из командной строки необходимо выполнить 
следующие мероприятия:
* скачать архив с проектом и распаковать его в отдельно созданную папку.
* произвести установку фреймворка для автоматизации сборки проектов
  Maven (если он не установлен);
* открыть командную строку из папки с проекта;
* в командную строку ввести команду `mvn test`.
